meregister github oa auth dahulu 
pada github->settings->developer Settings -> OAuth Apps
dan mendapatkan 
clientId="55963ada2153d8ca0440"
clientSecret="c301bc5b28c8d2ed2f074d5454f2ee4efff3b1eb"
 call back url dan home url isi dengan  "http://localhost:3000/"

pada properti GitHubLogin component isikan prop
dengan
clientId="55963ada2153d8ca0440"
clientSecret="c301bc5b28c8d2ed2f074d5454f2ee4efff3b1eb"
dan redirectUri="http://localhost:3000/"

lalu pada file src/utils.js ubah let query = `${str}${key}==${params[key]}`;
menjadi let query = `${str}${key}=${params[key]}`;
karena ada miss code pada pemberian parameter di popup authorization github yang aturan penulisannya hanya membutuhkan '=' namun di kode menggunakan '==' pada key yang menunjukan value

const options = { headers: {
      Accept: 'application/json',
      'Access-Control-Allow-Origin' : '*',
      'Access-Control-Allow-Methods':'GET,PUT,POST,DELETE,PATCH,OPTIONS',
      } };

header tersebut berfungsi untuk mempass cors policy yang dimiliki oleh github
namun tetap terkena cors policy sehingga saya mengakali dengan menggunakan reverse proxy milik herokuapp
dengan cara dibawah ini

pada file src/GitHubLogin.js pada pemanggilan axios dengan url https://github.com/login/oauth/access_token
ubah url tersebut menjadi https://cors-anywhere.herokuapp.com/https://github.com/login/oauth/access_token 



